\documentclass[11pt,swedish]{article}
\usepackage[T1]{fontenc}
\usepackage[utf8]{inputenc}
\usepackage{fancyhdr}
\pagestyle{fancy}
\setcounter{secnumdepth}{-2}
\usepackage{babel}
\usepackage[authoryear]{natbib}
\usepackage{lastpage}
\usepackage{graphicx}
\usepackage{watermark}
\usepackage{url}
\usepackage{hyperref}
\usepackage{fontspec}
\usepackage{courier}
\usepackage{listings}
\setmainfont{Cambria}

\newcommand*{\SignatureAndDate}[1]{%
	\par\noindent\makebox[2.5in]{\hrulefill} \hfill\makebox[2.0in]{\hrulefill}%
	\par\noindent\makebox[2.5in][l]{#1}      \hfill\makebox[2.0in][l]{Date}%
}%

\rhead{Växjö 2017-02-14}
\lhead{Stormöte}
\chead{\large Kodkollektivet}
\begin{document}

\section{\large Föredragningslista, Kodkollektivet Uppstartsmöte 2017-02-14}

\subsection{§ 1  Mötets öppnande}

\subsection{§ 2  Val av mötesordförande}
		Förslag: John Herrlin. \\
		\noindent - Mötet valde John till ordförande.

\subsection{§ 3  Val av mötessekreterare}
		Förslag: Johan Rovala. \\
		\noindent - Mötet valde Johan till sekreterare.

\subsection{§ 4  Val av justeringsperson tillika rösträknare}
		Förslag: Rasmus Sjöström. \\
		\noindent - Mötet valde Rasmus till justerare tillika rösträknare.

\subsection{§ 5  Fastställande av röstlängd}
		11 Personer.

\subsection{§ 6  Godkännande av mötets utlysande}
	- Mötet godkände mötets utlysande.
	
\subsection{§ 7  Godkännande av föredragningslistan}
	- Mötet godkände föredragningslistan för mötet.
	
\clearpage
\subsection{§ 8  Val av verksamhetsårets styrelse}
	Styrelsen har valt: \\
	- John Herrlin till ordförande \\
	- Rasmus Sjöström till vice ordförande \\
	- Vahida Ahmic till ekonomiansvarig \\
	
	\noindent Följande har valts till styrelseledamöter: \\
	- Alex Spottka \\
	- Austin Pontén \\
	- Otto Bergman \\
	- Hatem Houssein \\
	- Peter Danielsson \\
	
\subsection{§ 9  Val av verksamhetsårets medlemsavgift}
	- Mötet valde årets medlemsavgift till noll (0) kr.
	
\subsection{§ 10  Fastställande av verksamhetsårets budget}
	- Mötet godkände att budgeten kan läggas till handlingarna.
	
\subsection{§ 11  Verksamhetsberättelse och ekonomisk berättelse för föregående verksamhetsår }
	- Mötet godkände att verksamhetsberättelserna kan läggas till handlingarna.
	
\subsection{§ 12  Beslut om ansvarsfrihet av föregående verksamhetsårs styrelse}
	- Mötet beviljade föregående styrelse ansvarsfrihet.

\subsection{§ 13  Övriga frågor}
	- Mötet har inga övriga frågor.
	
\subsection{§ 14  Mötet avslutas }
	- Mötet avslutas.

	%Signature page	
\clearpage
	\vspace*{2cm}
	\SignatureAndDate{Ordförande}
	\vspace*{2cm}
	\SignatureAndDate{Sekreterare}
	\vspace*{2cm}
	\SignatureAndDate{Justerare}
\end{document}