\documentclass[a4paper,11pt]{article}
\usepackage[T1]{fontenc}
\usepackage{times}
\usepackage[english]{babel}
\usepackage[utf8]{inputenc}
\usepackage{caption}
\usepackage{subcaption}
\usepackage{wallpaper}
\usepackage[absolute]{textpos}
\usepackage[top=2cm, bottom=2.5cm, left=3cm, right=3cm]{geometry}
\usepackage{appendix}
\usepackage[nottoc]{tocbibind}
\usepackage[hidelinks]{hyperref}
\usepackage{enumitem}
\usepackage{fancyhdr}

\pagestyle{fancy}
\lhead{Linnéuniversitetet}
\rhead{Kodkollektivet}
\begin{document}
	

\title{Ansökningsbrev Kodkollektivet}
\date{April 20, 2017}
\maketitle

\noindent Kära styrelse för linnestudenterna, med detta brev skulle vi vilja beskriva varför vi vill bli en studentförening under er.Kodkollektivet jobbar med att knyta kontakt mellan både IT-inriktade studenter och lokaltnäringsliv, och även studenter emellan. Detta gör vi främst genom att anordna olika typer av event tillsammans med företag inom Växjö-regionen som sysslar med IT och därmed är potentiella arbetsgivare 
till dessa studenter.

Anledningen till att vi anordnar dessa event är för att vi som studenter vet om att det ar en väldig brist pa kompetens inom IT, men vi får sällan komma i kontakt med den arbetsmarknad som "skriker" efter oss som utvecklare.

Vi anordnar dessutom ett mindre, kontinuerligt event som kallas "CodeHub" där vi samlar studenter, håller presentationer om diverse teknologier, jobbar med egna projekt inom programmering och hjälper varandra med studier. CodeHub hålls i dagsläget varannan Tisdag.

Vi vill även tillägga att vi inte är någon rekryteringsförening utan enbart gör event där studenterna får ut något av.
\\

\noindent Vi söker att bli en studentförening under er för vi tror att det kan hjälpa oss komma ut till fler studenter genom ert namn och få titeln studentförening.

Vi skulle även vilja kunna boka lokaler till våra CodeHubs som vi nu har i lokaler där det är ledigt. Vi skulle även kunna boka större lokaler för events mellan studenter och företag så studenterna slipper kostnad med att behöva ta buss ut till företagen. 

Eftersom vi är en ny förening med bara nya medlemmar skulle vi även behöver er som stöd samt att kunna fråga om råd.  
\\

\noindent Vi i styrelsen för Kodkollektivet hoppas ni överväger oss till att bli en studentförening då vi verkligen tror att det vi gör är ett unikt och lärorikt tillfälle att utveklas som student inom Datorvetenskap. \\[2cm]

\centering{Tack!}
\end{document}